# Otus.Teaching.PromoCodeFactory

Проект для домашних заданий и демо по курсу `C# ASP.NET Core Разработчик` от `Отус`.
Cистема `Promocode Factory` для выдачи промокодов партнеров для клиентов по группам предпочтений.

Данный проект является стартовой точкой для Homework №4

Подробное описание проекта можно найти в [Wiki](https://gitlab.com/devgrav/otus.teaching.promocodefactory/-/wikis/Home)

Описание домашнего задания в [Homework Wiki](https://gitlab.com/devgrav/otus.teaching.promocodefactory/-/wikis/Homework-4)

Для запуска проекта с базой данных `PostgreSQL` нужно использовать `docker-compose up promocode-factory-db` из корня проекта, в `Startup` файле проекта `WebHost` должна быть установлена настройка `UseNpgsql`

Домашнее задание
Написать тесты к своему проекту и добавить их прогон в CI

Цель:
Задание поможет отработать навыки написания тестов в ASP.NET Core проектах на xUnit.
Новые требования:

1. Для нормальной работы с партнерами решили добавить в систему список партнеров и вести их активность, также будет сохраняться количество промокодов, которые выдал партнер;   
2. Приняли решение для части партнеров в ручном порядке продавать подписку на использование API. Для контроля подписки вводим лимиты на выдачу промокодов для партнеров и при попытке выдать промокод будем контролировать лимиты;
3. Лимиты будем задавать и отменять через API. Лимиты должны иметь дату создания, окончания и если отменим до даты окончания, то дату отмены, а также количество промокодов в лимите.    

## Описание/Пошаговая инструкция выполнения домашнего задания:
В домашнем задании нужно протестировать установку лимитов партнеру.
Тесты можно писать в файле SetPartnerPromoCodeLimitAsyncTests в проекте UnitTests.
Сделать форк репозитория Homework 4 (https://gitlab.com/devgrav/otus.teaching.promocodefactory.homework.unittests) домашнего задания и реализовать пункты в нем.
Нужно протестировать следующие Test Cases для установки партнеру (класс Partner) лимита (класс PartnerLimit) метод SetPartnerPromoCodeLimitAsync в PartnersController):

1. Если партнер не найден, то также нужно выдать ошибку 404;   
2. Если партнер заблокирован, то есть поле IsActive=false в классе Partner, то также нужно выдать ошибку 400;   
3. Если партнеру выставляется лимит, то мы должны обнулить количество промокодов, которые партнер выдал NumberIssuedPromoCodes, если лимит закончился, то количество не обнуляется;   
4. При установке лимита нужно отключить предыдущий лимит;   
5. Лимит должен быть больше 0;   
6. Нужно убедиться, что сохранили новый лимит в базу данных (это нужно проверить Unit-тестом);
Если в текущей реализации найдутся ошибки, то их нужно исправить и желательно написать тест, чтобы они больше не повторялись.
##### Тесты должны соответствовать следующим условиям:    
7. Использовать именование: ИмяЕдиницыТестирования_Условие_ОжидаемыйРезультат;   
8. Для Arrange этапа должен использоваться фабричный метод при определении данных;   
9. Для Stub и Mock использовать Moq;   
10. Для создания тестируемого класса, например, PartnersController можно использовать AutoFixture (https://habr.com/ru/post/262435/), чтобы избежать ошибок компиляции при добавлении новых зависимостей в конструктор или также использовать фабричный метод;   
11. Для проверки утверждения в тестах должен использоваться FluentAssertions;   
12. В качестве дополнительного условия тестовые данные должны формироваться с помощью Builder, если не будет использоваться AutoFixture, то Mock и Stub также должны настраиваться через Builder;   
13. В качестве дополнительного условия можно провести рефакторинг PartnersController или только метода SetPartnerPromoCodeLimitAsync на свое усмотрение, может быть ввести дополнительные классы для повышения удобства тестирования и сопровождения, если появятся дополнительные классы и методы, то они тоже должны быть протестированы, принцип расположения тестов в проекте соответствующий тестам в примере (Например, WebHost/Controllers/PartnersControllerTests); Если будет сделан рефакторинг, то при сдаче ДЗ поясните какие классы были введены;   
14. В качестве дополнительного условия можно добавить прогон тестов CI в GitLab и при сдаче ДЗ прислать ссылку на прогон.
